Galaxy 手機取代身份證 德國政府率先支持

現時不少手機已經擁有信用卡、交通卡等功能，但人們外出依然需要攜帶身份證明文件，不過距離只帶一部手機就能外出的日子又行近一步了。內置 eSE（嵌入式安全元件）的 Galaxy S20 系列手機，最近獲得德國政府認證，可以儲存當地的國民身份證，理論上，手機可以取代身份證明文件使用。

Galaxy S20 系列的 eSE 功能可以儲存加密貨幣、指紋、容貌特徵和帳號登入等重要資料，而且有額外的保安以對付黑客、惡意軟件和病毒的攻擊。Samsung 在德國與當地聯邦信息安全局、負責發鈔、印製護照和駕駛執照等的 Bundesdruckerei，還有電訊商旗下保安公司 Deutsche Telekom Security GmbH 合作，共同研發全新電子身份證的安全架構解決方案。

該方案將會是德國政府 OPTIMOS 2.0 的一部分，這項目主要目標是開發一個開放的生態環境，為流動裝置網上保安認證服務，提供技術和基建平台。當這套電子身份證方案出爐，Galaxy S20 系列手機用戶就可以將駕駛執照、國民身份證等證明文件數碼化，並且存放在手機，減少個人身份被盜用。

預計 Bundesdruckerei 在今年年底前，將會在 Google Play Store 推出 eID 手機程式，用戶只需將配備 NFC 晶片的國民身份證放在 Galaxy S20 手機機背核實身份，流動版電子身份證就會儲存到手機，用戶可以登入銀行帳戶和使用電子政府服務等。Samsung 透露 Galaxy S20 系列是首批支援 eSE 的手機，而他們亦會在稍後向其他廠商開放第二代 eSE 晶片，令更多手機能夠支援這套電子身份證方案。

其實點解成日都係三星 android優先???
明明 iOS 安全咁多, iPhone又多人用..

你咪多事
iphone未出即係未成熟
明無

因為有360

肥婆：iphone 係敵國產品

德國好多地方都冇apple pay

360冇左成年啦

無電比狗查點算

唔好意思要阻住你打飛機

咁係因為三星真係肯揼本投資android，例如s-pen、samsung dex介面、眼球辨識等好多廠就算有做唔會好似佢咁可以發揚光大（三星喺韓國地位有幾高自已google都知)

btw，其實中國嘅「健康碼」、「芝麻信用」都可以做到類似嘅效果。

唔知幾時到華為、oppo手機可以援到？

垃圾功能，gimmick嘢，iphone出嚟都唔會有人想用所以唔出正常

idog又唔抵得
iOS安全好多
人唔笑 狗都吠

Apple直情放個icloud係中國tim

梗安全啦 出親事都iphone

Samsung不知幾想放棄Android